﻿=====================================================================================
東北電子専門学校 ゲームエンジニア科 3年 大内隆司
=====================================================================================

※はじめに
	このツールはブロックを設置してマップを作るマップエディタです。
	Engineフィルター以外は授業外で作りました。

1.このツールについて

	1-1.起動方法
		実行ファイルというフォルダ内のMapEditor.exeで起動します。
		「実行ファイル」フォルダ内のファイルの相対パスを変えると起動できません。

	1-2.操作方法
		視線移動			:マウス
		前後左右移動 			:W、A、S、Dキー
		ブロックを設置 			:カーソルをブロックに合わせて左クリック
		設置するブロックの種類を変える 	:マウスのホイールを回す
		ブロックを削除 			:カーソルをブロックに合わせて右クリック
		マウスカーソルの表示、非表示 	:Rキー
		アンドゥ 			:Eキー
		リドゥ 				:Qキー
		マップの保存 			:左上のファイルメニューから名前を付けて保存を選択
		マップの読み込み 		:左上のファイルメニューから開くを選択
		終了する 			:ウィンドウを閉じる
	
	1-3.概要
		シーンクラス
		PlayScene.h/cpp

		マップを管理するクラス
		Map.h/cpp

		ブロックを設置、削除などのコマンドを管理するクラス
		Controller.h/cpp

		マップをファイルに書き出したり読み込んだりする処理がまとめてあるネームスペース
		FileOperation.h/cpp
	
	1-4.アピールポイント
		Controller.cpp : リドゥ、アンドゥを実装しました。
		FileOperation.cpp : ファイルに書き出し、読み込みの機能を実装しました。

	1-5.制作期間(フレームワーク以外)
		2ヶ月

2.これからアップデートしたいこと
	ブロックを設置/削除するのに一回ずつ押さなければいけないのでクリック長押しで連続で設置/削除を出来るようにする。
	ブロックを離して配置したいとき、一度設置してから消さなければいけないので何もない場所にも設置できるようにする。